究竟黑警或者愛國藍絲係咪香港人？

香港民族大家而家成日掛喺嘴邊，但係大家有無理解過咩野係一個民族？民族入面包含啲咩人？藍絲計唔計？黑警又計唔計？建設民主中國嘅泛民主派又計唔計？

有睇過民族論嘅人都知，用公民民族主義嚟分嘅話，只要承認香港嘅民族身份，同贊成本土優先，就係一個民族但係
如過果只係得本土派buy呢套嘅話，咁香港係咪又淨係得本土派先係香港人？
所以我地就要將香港人分為三層概念去諗：香港人、香港共同體、香港民族

首先，香港人呢個身份並唔需要同身份認同掛勾，只要你有身份證，你係國籍上就係一個（中國）香港人
咁樣計嘅話呢班人都係香港人

但係問心，你有無當過呢班係香港人？

呢個時候，民族主義就起到佢嘅作用，用嚟區分「他者」同「我者」。不過唔係區分族群就係民族主義。例如對於暴大人嚟講，經歷完暴大守衛戰，對暴大有歸屬感，佢地能唔能夠稱為一個民族？我地會稱佢地成為左一個共同體。

共同體呢個概念亦係統派嘅立場，佢地認為香港人唔係一個民族，會自認為香港共同體。雖則佢地會認做香港人，熱愛本土文化，對香港有一定的歸屬程度，會捍衛我地呢個共同體的存在和權利，但係就係唔肯稱香港人為一個民族。

一個民族必然要經歷民族覺醒的過程！
《香港民族論》作者梁繼平認為，真正連結起香港民族的，係苦難，就以去年自六月開始嘅反修例運動為例，大大小小嘅事件令香港人覺醒，察覺香港民族嘅存在。

民族身份係一樣既客觀又主觀嘅概念，當客觀形成民族嘅條件已經存在，缺乏主觀嘅覺悟。香港民族身份只會淪為一個偽命題。
香港民族比起香港共同體更加能代表香港人，甘願承認民族身份，以排他性更高的手段，鞏固己身利益，高舉本土優先，就係為左確立民族嘅存在。
作為香港共同體嘅話，面對新移民問題，你大可以成為張超雄一樣嘅左膠。但係當你作為香港民族嘅時候，你就必須寸土不讓，若果新移民希想成為我地嘅一份子，咁需要改變嘅就係佢地。面對不斷嘅赤化滲透問題，為左捍衛屬於我地嘅土地，我地就一定要收緊移民政策，實行完全港中區隔，而呢個亦係民族同共同體之間嘅分別。

咁未經歷過民族覺醒嘅人又係唔係同路人呢？
美國民族主義學者Benedict Anderson將民族定義為「想像的共同體」，亦都以此作為其著作嘅書名。
香港共同體同香港民族殊途同歸，一係成功，一係失敗。非民族共同體只係泛民主派多年嚟嘅妄想，希望搵到一國兩制嘅灰色地帶，只不過係再次踏入圈套。面對共匪，我地已經再無分化嘅本錢，唔團結起嚟嘅話，最終只會係香港人受害。「統」、「獨」係一個二元對立嘅問題，大部份人都係仍然處於一個曖昧嘅位置，要拉攏佢地定係置之不理，相信大家心裏有數。

但願這小島不再死於分化。

想睇全文嘅話記住㩒入去佢地個page 睇，仲要comment like share，希望我地哩班學生嘅論述可以俾更多人睇到！
【Facebook】：香港獨立學社 HK Independence Institute

【Instagram】：hk_independence_institute

【Telegram】：香港獨立學社資訊頻道

ps.推埋呢兩個高質文宣page
國是學會
Gear噏：

push

p牌幫push

好文

好清晰！要多啲人睇到

推

Pish

到底湖北埼係大陸人定新香港人？

多謝五毛幫手推po

唔知呢，但至少佢係人，你呢個狗雜種聽唔聽得明人話？

佢地認自己係中國人

咁高質唔係唔想熱門呀嘛

pish唔郁

唔維護香港核心價值
就唔係香港人
相反好多南亞人
即使膚色唔同都係香港人

支持香港嘅核心價值就係香港人

【國際戰線，急需支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠3萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

一個成日屌鳩d 狗同 柒婆 既新移民
一個撐警香港土生土長既人
你會點揀？

pish

可能係腥港人

Sor, 唔會再將香港民族掛嘴邊
由初期自殺咗幾個，去到犧牲咗咁多手足
一場疫症換來咁多「黃營」咁多支持監控系統既「同路人」
香港人？恥與為伍

Pishhhhh

我發現我開左喺吹水台，唔怪知得推唔郁

其實到時同佢講話一係去支那，一係留香港，就會會香港變哂黃絲

認支那人嗰D全部唔係

Saw on IG lol

問得出證明你冇睇過民族論
拜拜五毛狗

佢地係新香港人/中國香港人

近排我都睇講香港民族嘅片
都講得幾好

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

黃圈頻道高手紹需要大家訂閱CLS

Push

勿再分化

📍26-55歲選民登記全線告急唔夠7成
📍廢老登記全部過七成
📍選民登記5月2號deadline
📍2020年7月25日前夠18歲可登記
📍21-25歲手足好叻仔有七成二登記

即上 hk2020.vote
選民登記5分鐘搞掂

#極速手動轉
#乖快手登記啦
#人哋種緊票啦

好似樓主咁講 當香港人黎個慨念成熟既話
咁港獨思想更加成熟同堅定

係咪意味住
最終願景係希望
香港人=香港共同體=香港民族?

不

想

高質po pish

Piwww

好文PUSH

Agree

我係香港民族啊屌

呢九個月就係香港民族慢慢成形既過程

愈黎愈多人知道本土論述
多得呢班巴打落力宣傳
好多謝你地每一個

推 思想武裝

推，呢班係現階段係殖民者中国人，並不是香港民族

好低級喎你仲用緊5年前嗰句

連人都唔係
佢地將來唔會享有任何基本人權
當六畜看待

係香港人 通常原居民都係藍絲
新移民先係黃

講得好清晰！！

PUSH呀

佢哋係一班守住中國利益嘅仆街仔

俾到利益佢哋咪親中囉 俾唔到嘅話咪...

Push !!!!

PUSH

字都打錯

呢個獨立學社仲有好多好高汁文宣
呢份講本土

政府造勢大會，不等於要杯葛。

全港最大騎劫行動

佢哋從來都唔當自己係香港人，何必要當佢哋係香港人？
即使佢哋土生土長，都唔代表佢哋有資格做香港人， 當投奔魔鬼嗰一刻開始，佢哋就已經放棄咗成為香港人的權利

推啊

cctai啲熱門師會唔會走嚟屌呢？

黑警藍屍會自認支那人

香港獨立 唯一出路

本土論述愈來愈完整

五毛狗中文老師死得早

咁我想問下 如果藍絲唔係香港人，佢地係咩人？

點解你又可以決定邊個係香港人？

民粹主义真可怕

埼

咁佢哋平時自己都話自己係中國人㗎啦

义
學識打字未啊

P推

黑警同藍絲只係利益行頭
他朝香港獨立有利可圖個陣佢地就會自動歸邊

只要係願意為我哋共同成長西生活嘅國土而奮鬥至死嘅都係香港人

佢係香港人 你係支那人

大家都認同香港核心價值

其實最理想係可以說服佢地
但如果到最後都唔得 歷史會審判其中一方
但抗爭 革命唔係一朝一夕
是但一方一日未成功
一日都仲有可能Connect一齊反抗

其實黑警同藍絲應該有一個好大分別

藍絲真係真心膠崇拜中共

而班黑警只係覺得自己有特權以為好撚威

蝦蝦霸霸

你稱呼佢地做香港公安，肯定打多你幾錢重

佢地只係一班自我感覺良好既垃圾

政治就係要爭取每一個人既支持
尤其係你既敵人

up